感冒終於有藥醫！

我們想讓你知道的是

普通感冒是由病毒引起，所謂感冒藥其實都是緩減症狀 ，令病人舒服一點 。不過，有科研人員表示，初步掌握了治療普通感冒的方法 。

普通感冒（common cold）這種常見的小毛病可大可小。它是最普通的傳染病，但也是最難觸摸的疾病之一。它很麻煩，流鼻水、頭病、周身乏力，除了好好休息，現代醫學對於引發感冒的微小病毒，基本上是無能為力。今天，科學家說，他們或許已初步掌握了治療普通感冒的方法。

普通感冒主要由鼻病毒（rhinovirus）引起，以接種疫苗或抗病毒藥物去預防有一定困難，因為病毒有很多種類，而且迅速演化，導致抗藥性。英國的科學團隊就想到，要攻克感冒，不應由病毒入手，而是由其宿主——人類入手。

病毒入侵後，會利用人體細胞內一種稱為NMT的蛋白質去建構保護殼，並在宿主體內不斷自我複製。倫敦帝國學院（Imperial College London）的研究人員正研發一種抑制NMT的化合物IMP-1088，令病毒難以發展出抗藥性，並希望最終把IMP-1088製成可吸入的藥劑。在實驗室內，把這種抑制劑應用於人類肺部細胞上，只消幾分鐘就開始產生效果。

研究人員Ed Tate教授表示，以針對宿主的手法去控制病毒雖然是較為激進的概念，但應該行得通。他相信，在患病初期吸入這種NMT抑制劑可以阻止病毒自我複製和擴散：「即使是去到中期（即病毒已經擴散），也有助緩減症狀，這對那些患哮喘的人士很有幫助，他們在感冒時會感到非常不適。」

有份撰寫是次研究報告的Roberto Solari教授強調，現在尚處於實驗初階，還未通過動物測試，距離製成人類可用的安全藥物，尚有很長的路。科研人員估計，新藥有望在兩年內在人類身上做測試。

研究報告：

開post前search過個網唔似content farm喎

中藥，完

你覺得份研究報告係假嘢？定混淆視聽？

你咁得閒，幫手睇吓份嘢係咪流/混淆視聽

我返緊工唔得閒睇

請病假少個理由

邊有宣傳，我大部份資訊轉貼post都係取自報章、網媒

洗唔洗咁燥底

咁岸鳩幾時先有藥醫？

你認為份報告裡面嘅內容同篇文講緊嘅嘢係兩樣嘢嚟？

留名等睇其他巴打幫吓眼睇睇